捷克1989年以來最高層訪台 參議院議長將晤蔡英文

捷克參議院議長維斯特奇爾率領89人訪問團抵達台灣，展開6天行程，將與蔡英文總統會面。台灣傳媒報道，這是捷克自1989年以來，訪台的最高層級代表團，象徵台灣在歐洲的外交突破。

訪問團乘搭華航包機上午抵達桃園機場，外交部長吳釗燮到場迎接，雙方以前臂碰前臂的方式取代握手。維斯特奇爾表示，訪問團成員所戴的口罩，是台灣政府捐贈。訪問團成員隨後乘坐專車離開機場。

維斯特奇爾出發前表示，捷克是自由、主權獨立和民主的國家，不管他人是否同意，此行是延續捍衛自由和民主的傳統，同時期待能幫助捷克振興經濟。

訪問團成員包括布拉格市長，亦有參議員、企業代表和學術、文化界人士。維斯特奇爾將於星期二在立法院接受頒贈外交榮譽一等獎並發表演說，並出席台捷經貿投資論壇等活動。

比共匪強姦過嘅國家d人都比較醒目

三小國， 大波波， 捷克都係醒目仔

無知一問
如果中共係公海直接打爆架機
會唔會引發世界大戰？

臺灣走上台前